〔假新聞最新線〕環球時報：香港人妖魔化元朗

22日眾多港媒炒作的“元朗黑夜”並沒有如期而至。一些香港朋友漸漸反應過來，紛紛向記者表示這可能又是反對派在“放風”，目的是干擾元朗的正常生活。

在21日的衝突爆發前，也曾有激進的黑衣人到元朗被當地群眾驅趕的事件發生。激進人士甚至在網上喊出“得元朗得天下”的煽動口號。為什麼遠離香港行政金融中心的元朗成為衝突的中心？或許可以從元朗的人文地理特色中找到些許線索。

“元朗人其實很豪爽很可愛，打個比方，有的圍村逢年過節喜歡邀請歌手來唱歌，歌手在舞台上唱，村民就開始遞紅包，受歡迎的歌手一首歌下來能收幾十個紅包!”週女士說，也正因為元朗的人文特色，元朗人也經常被“妖魔化”。在香港很多人喜歡把元朗乃至新界跟黑社會扯上關係，似乎這里人人都加入幫派，這跟缺乏了解有關，“比如每年春天的天后誕元朗都要舞獅，舞獅年輕人都會穿上寫有自己宗堂名字的傳統服裝，有不懷好意的人就嚷嚷'某某堂'是黑社會的堂口。這是很可笑的。”

“一些香港媒體就是這樣，很偏頗，偏袒泛民。” 23日，在接受《環球時報》記者專訪時，前香港保安局局長、新民黨主席葉劉淑儀這樣評價。

＊最前線

屯門大媽有好去處喇
唱下歌就幾廿封利是 🧧

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰